[估地方]觀塘垃圾站逾百外判工罷工 飲水捱罵工友：食環唔當我哋係人

觀塘及牛頭角區多個垃圾站逾百名外判工友今早(6日)罷工，投訴食物環境衞生署管理苛刻。罷工正在進行中，參與的工友正陸續赴觀塘瑞和街街市外聚集，至下午1時多外判清潔商總經理到場要求清潔工復工。而清潔工人職工會幹事胡美蓮表示，原本要求食環署、外判公司、工人代表及工會進行4方會議，惟遭食環署拒絕。

其後食環署及外判公司開會後，食環署承諾會放寬要求，雖未有承諾放寬程度及時間，但工人認為行動有進展，故決定約於1時多復工，罷工行動結束。

職工盟幹事洪俊毅指，參與罷工的工友約有300人，牽涉觀塘、牛頭角及油塘區內七八個垃圾站，現時瑞和街街市外有約100名工友聚集，並正陸續有工友前赴現場。

從事清潔工作逾15年的陳女士負責掃街及倒垃圾桶工作，她不滿早前工作了2個多小時，已掃完一輪後想停下喝水稍作休息，但食環署人員經過看見就斥責她，並要求她立即重新工作，更抄下她的姓名，揚言會向公司投訴。陳女士批評：「啲職員好惡，唔當我哋係人！」

李先生同樣從事清潔工作10多年，他指對食環署很多不滿：「垃圾蟲又唔捉，專捉我哋呢啲工人。」他曾被食環署職員斥「手腳慢」，更抄下其名字向公司投訴，要求其公司繳交罰金，而公司則扣他薪金，現時連喝水亦只敢偷偷喝。

洪指，工友不滿食環署向外判公司施壓，聲稱年長的工友表現不佳，要求解僱他們，又指食環署對外判工人的執勤嚴苛，包括有指不准他們進食及飲水、休息時亦會被催促，遂發起是次行動。

胡稱工會擔心食環署會出爾反爾，故工會已記下工人的聯絡方法，將密切監察。而罷工期間，瑞和街街市附近已堆積大量垃圾，工人復工後開始清理。

食環署表示，在監管承辦商工作表現時，會盡量做到情理兼備，合約中訂明承辦商須為員工提供足夠的飲用水，署方不會因為清潔工人在工作時飲水而作出警告或處分。食環署已即時與涉事承辦商會面了解事件，並向其重申署方要求。承辦商中午與員工溝通後，有關員工已陸續復工，而觀塘區的街道潔淨服務亦約於下午2時回復正常。

龍蛇混雜

世清帶頭

估中

又水又觀塘 好難估喎

咁聰明

水

其後食環署及外判公司開會後，食環署承諾會放寬要求，雖未有承諾放寬程度及時間，但工人認為行動有進展，故決定約於1時多復工，罷工行動結束。

世清又25

又笠

瑞和街=新九龍城寨

N賓收工就去放針教訓下班廢老啦

幫手針針佢啦